PlayStation也被封殺? 中國網友慟:史上最黑暗的一天

PlayStation中國官方微博突然公告暫停服務。(翻攝自微博)

中國 / 曾珮華 綜合報導

中國上個月下架任天堂旗下Nintendo Switch 遊戲《集合啦！動物森友會》後，遊戲審核與禁令越來越嚴格。今(10)日Sony旗下的PlayStation中國官方微博突然公告，PlayStation中國商店即日起暫停服務，恢復時間未來將另行通知，並向中國用戶致歉。雖然PlayStation中國表示暫停服務的原因為「商店系統安全升級」，但網友推測真正原因為被人舉報能跨區玩被中國政府禁止發售的遊戲，導致被封殺。

PlayStation商店暫停服務 中網友崩潰:玩個遊戲像犯罪
PlayStation中國今天清晨6點臨時在微博發佈「商店暫停服務通知」，表示由於系統安全升級原因，PlayStation中國商店將從5月10日早上7時起暫停服務，恢復服務的時間將另行通知。並向用戶表達誠摯歉意。

中國網友一片譁然， 紛紛表示「挨打了還得說是自己摔的」、「真的無語了玩個遊戲搞得我在犯罪一樣」、「感謝您們在文化荒漠里的付出」、「PS中國蠻受苦的，明明大家都很少在這，他還得搞宣傳，甚至宣傳自己不賣的遊戲，真的感人」、「記住這一天，這也許是中國主機遊戲史上最黑暗，最諷刺的一天！」

跨區玩被禁遊戲 小動作導致大封殺?
外界猜測PlayStation中國商店暫停服務的原因是遭人舉報，玩家可以自由切換至香港服務區域，購買未經中國文化部審查的遊戲。網友留言表示「很明顯是接受調查了，唉，心疼你們以及玩家們」、「這個世界終將是舉報俠的」、「舉報文化50年前達到頂峰(指文化大革命)，近年卷土重來，建議將中國舉報文化申遺」、「上有審查閹割，下有沙雕舉報。國內的主機市場就這麽不堪一擊，文化自信從來都是自己小圈子的自信，何時才能走向世界，願一切安好」。

五四青年節才喊「選擇權」 五天後遊戲都不能玩
日前中國影音平台「Bilibili」發佈五四青年節影片《後浪》中出現VR、Cosplay等電競文化畫面，搭配中國男演員何冰向「後浪」，也就是下一代年輕人演講說，現在「科技繁榮、文化繁茂，城市繁華，現代文明的成果被層層打開、可以盡情地享用」、「 你們擁有我們曾經夢寐以求的權利，選擇的權利」。許多網友感到諷刺，比對PlayStation商店、以及多家遊戲大廠在中國的現況，表示「選擇的權利，就是連實際理由都沒法說的權利？」、「後浪連個遊戲機都不配玩」。

支那將所有遊戲抄一隻，放喺牆內比番支那狗玩
都不知幾開心

封steam未

死返入牆內啦咁撚鍾意中國

成功爭取抵制日本仔, 黑乜撚嘢暗?

可惜 block唔柒果班玩港服既
依家就走去玩港服.同你有親咩

又話中國好既..

一早話鬥藍先係不敗之地，咁愛国我比你更愛，推死哂啲遊戲漫畫電影班小粉紅先知死，steam應該都好快霖，最撚正係佢唔話得你錯

最好以後所有game 都係支那獨立server

班廢柴支那人玩競技game一定用外掛